<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Работа с данными on META | Devision Developers</title>
    <link>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/</link>
    <description>Recent content in Работа с данными on META | Devision Developers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://developers.devision.io/meta/work_with_data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DataDiffService</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/datadiff/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/datadiff/</guid>
      <description>Мотивация Сервис по вычислению разницы между двумя DataResult. В 99% случаев работает сравнимо по скорости с вариантами сравнения сложных данных через запрос в БД, но при этом код сравнения на порядок проще, чем тоже самое на SQL.
Пример использования: https://samples-demo.devision.io/page?p=4363&amp;amp;a=35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataTransformService</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/datatransform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/datatransform/</guid>
      <description>Мотивация Когда надо выбрать много данных один раз и потом немного доагрегировать в разных плоскостях и пофильтровать, например для графиков или дашбордах данных из bigquery.
Пример использования: https://samples-demo.devision.io/page?p=4959&amp;amp;a=35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Sheets</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/google_sheets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/google_sheets/</guid>
      <description>Мотивация Иногда пользователи хотят управлять отчетами через интеграцию с Google Sheets
Документация по query language: https://developers.google.com/chart/interactive/docs/querylanguage#language-clauses
Административные настройки сервера Для того, чтобы это заработало в основном конфигурационном файле меты должен быть заполнен блок googleShareAccount, где нужно вписать google service account настройки из формата json в формате yaml. После указания ваши пользователи смогут расшаривать файлы на ваш сервисный аккаунт и мета будет получать к ним доступ.
например у нас это аккаунт - robot-valera@devision-io.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык запросов META (METAQL)</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/metaql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/work_with_data/metaql/</guid>
      <description>METAQL - Это защищенный SQL для запросов к данным меты. Основан на синтаксисах Oracle + PostgreSQL. Призван дать хороший и безопасный API к данным таблиц или views ваших БД.
Особенности  Поддерживаются только SELECT запросы Поддерживается только AND условия Нельзя называть поля или алясы зарезарвированными именами: date Нет прообразований типов JOIN пока не поддерживаются  Функции В METAQL разрешены не все функции, ниже представлен список доступных на текущий момент.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>