<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Designs on Endpoints | Devision Developers</title>
    <link>https://developers.devision.io/apis/design/</link>
    <description>Recent content in Designs on Endpoints | Devision Developers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://developers.devision.io/apis/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Вступление</title>
      <link>https://developers.devision.io/apis/design/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/apis/design/introduction/</guid>
      <description>Руководство по проектированию API Вступление Это общее руководство по проектированию API служб. За основу взят документ Google API Design Guide
Данное руководство относится как к REST API, так и к RPC API, с особым упором на API gRPC. gRPC API используют Protocol Buffers для определения их API. Функции сопоставления HTTP используются Cloud Endpoints gRPC APIs для JSON/HTTP в Protocol Buffers/RPC перекодировки .
Это руководство не является неоспоримым догматом и может быть исправлено со временем, когда будут приняты и одобрены новые стили т шаблоны дизайна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Файловая структура</title>
      <link>https://developers.devision.io/apis/design/file_structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/apis/design/file_structure/</guid>
      <description>Файловая структура API gRPC должны быть определены в .proto файлах с использованием proto3 IDL.
Структура файла должна содержать более высокоуровневые и более важные определения до более низкого уровня и менее важных элементов. В каждом proto-файле соответствующие разделы должны быть в следующем порядке:
 Авторские права и лицензии, если необходимо. Proto syntax, package, option и import в таком порядке Обзорная документация API, которая подготавливает читателей к остальной части файла Определения API proto service в порядке убывания важности Определения запроса и ответа RPC message в том же порядке соответствующих методов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>