<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Примеры on META | Devision Developers</title>
    <link>https://developers.devision.io/meta/samples/</link>
    <description>Recent content in Примеры on META | Devision Developers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language><atom:link href="https://developers.devision.io/meta/samples/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Простейший отчет с фильтрами</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/report_with_filters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/report_with_filters/</guid>
      <description>Типичная задача META - вывод списка объектов в виде отчета с фильтрами.
Обычно отчет представляет из себя одну таблицу с фильтрами. Script id такой основной таблицы рекомендуется называть &amp;ldquo;res&amp;rdquo;, чтобы другим разработчикам было привычнее читать ваш код.
Код примера &amp;lt;!-- Фильтрация Атрибут page-search объединяет эти фильтры в общий блок пресетов. Это позволяет пользователю быстрее находить фильтры и сохранять пресеты фильтров --&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;#34;meta/sql&amp;#34; db-alias=&amp;#34;meta_samples&amp;#34; label=&amp;#34;Организация&amp;#34; id=&amp;#34;org_ids&amp;#34; elem=&amp;#34;me-select&amp;#34; order=&amp;#34;1&amp;#34; span=&amp;#34;4&amp;#34; elem-attrs=&amp;#39;{&amp;#34;multiple&amp;#34;:true}&amp;#39; page-search&amp;gt; SELECT &amp;#34;organizationId&amp;#34; as id, name as name FROM &amp;#34;organization&amp;#34; order by name &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;#34;meta/sql&amp;#34; db-alias=&amp;#34;meta_samples&amp;#34; label=&amp;#34;Статус&amp;#34; id=&amp;#34;active_mode&amp;#34; elem=&amp;#34;me-select&amp;#34; default=&amp;#34;all&amp;#34; order=&amp;#34;1&amp;#34; span=&amp;#34;4&amp;#34; page-search&amp;gt; SELECT t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список и редактирование сущности</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/simple_entity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/simple_entity/</guid>
      <description>Смарт-формы Обратите внимание, что скорее всего вам будет достаточно функционала Смарт-форм.
Но если вам по какой-то причине не хватает их функционала, можно использовать более старый подход, с гораздо большим количеством кода, но и с большей функциональностью.
Общее Для начала ознакомьтесь со статьей Жизненный цикл запроса
Типичная задача META - вывод списка объектов и их редактирование
Регистрация Entity Чтобы начать работать с новой сущностью добавьте ее в репозиторий META AppContent. В списке полей обычно достаточно указать primary key и поле, которе будет считаться именем объекта сущности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытие модального окна</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/open_modal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/open_modal/</guid>
      <description>В таблице списке объектов сущности вывести страницу в контекстное меню Например у вас есть список пользователей и на карточке пользователя есть страница проектов, доступных пользователю.
Включите режим разработчика, если он не ключен Зайдите на интресующую вас страницу Откройте меню радактирования настроек приложения в поле &amp;ldquo;Вид в контекстном меню&amp;rdquo; выберите &amp;ldquo;Модальное окно&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Выезжающее справа окно&amp;rdquo; Сохраните Сбросьте кеш меты Обновите страницу через F5 Пример такой страницы: https://samples-demo.devision.io/card?e=example_entity&amp;amp;o=08f3395b-31f2-42c9-917e-a5f2b7bd4a95&amp;amp;p=5183&amp;amp;a=35
На карточке объекта сущности нужно вывести меню действия над объектом Например вы хотите сделать какое-то кастоное действие - выставить счет контагенту, по особенному удалить или что-то другое, не связанное просто с отображением таблиц и другой информации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление выводом `хлебных крошек`</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/breadcrumbs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/breadcrumbs/</guid>
      <description>Способ 1 Этот способ имеет наивысший приоритет. Т.е. если настройка произведена одновременно двумя способами, Мета при выводе хлебных крошек будет использовать именно настройку первым способом. Он предполагает создание для entity страницы с ролью &amp;ldquo;Обработчики событий сущности&amp;rdquo; с размещение там блока с id=&amp;ldquo;breadcrumbs&amp;rdquo;, возвращающего список элементов дерева &amp;ldquo;хлебных крошек&amp;rdquo;. Например:
&amp;lt;script type=&amp;#34;meta/sql&amp;#34; db=&amp;#34;adplatform&amp;#34; id=&amp;#34;breadcrumbs&amp;#34; state=&amp;#34;default&amp;#34;&amp;gt; SELECT json_build_object(&amp;#39;pageId&amp;#39;, &amp;#39;app_clients&amp;#39;) as parent_page &amp;lt;/script&amp;gt; Данный пример сгенерирует &amp;ldquo;хлебные крошки&amp;rdquo; из одной ссылки, ведущей на страницу с id=app_clients</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление выводом страниц в меню</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/page_positioning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/samples/pages/page_positioning/</guid>
      <description>Независимо от желаемого местоположения страницы, часть свойств должны быть указаны всегда:
Приложения: список приложений, в которых необходимо вывести страницу Верхнее меню (главный разделы приложения) Page role: PAGE_GROUP Сущность: application Родительская страница: &amp;lt;отсутствует&amp;gt; Левое меню (выпадающий список страниц) Page role: PAGE_GROUP Сущность: application Родительская страница: &amp;lt;id страницы в верхнем меню&amp;gt; Левое меню (сама страница) Page role: PAGE Сущность: application Родительская страница: &amp;lt;id страницы в верхнем меню или id страницы типа PAGE_GROUP в левом меню&amp;gt; Левое меню внутри entity (выпадающий список страниц) Page role: PAGE_GROUP Сущность: &amp;lt;необходимая сущность&amp;gt; Родительская страница: &amp;lt;отсутствует&amp;gt; Левое меню внутри entity (сама страница) Page role: PAGE Сущность: &amp;lt;необходимая сущность&amp;gt; Родительская страница: &amp;lt;id страницы типа PAGE_GROUP в левом меню&amp;gt; Размещение страницы через entity sharing Помимо указания основного места размещения страницы можно заставить её отображаться и в других местах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
