<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Компоненты on META | Devision Developers</title>
    <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/</link>
    <description>Recent content in Компоненты on META | Devision Developers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2017 18:36:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://developers.devision.io/meta/compoments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OAuth</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/oauth/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 18:36:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/compoments/oauth/</guid>
      <description>Области действия для API (Scopes) Придумывая скоупы для сервисов идитие от общего к частному и не создавайте больше необходимого. Скорее всего достаточно будет начать со скоупа полного доступа к сервису, потом, если и когда понадобится - до ьавить доступ только на чтение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шина событий</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/event_bus/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 18:36:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/compoments/event_bus/</guid>
      <description>Мотивация Нужно стремится делать компоненты системы масимально независимыми от бизнес-логики.
Идеально, если при сохранении чего-то смотреть изменившиеся поля и понимать что именно надо выполнить по бизнес-процессу, если, например изменился только статус объекта, однако пока что это невозможно. Однако мы хотели сделать возможность подписываться на изменения объектов, чтобы не добавлять логику оповещения внутренних подсистем предприятия прямо в код страниц META.
Пример: на карточке клиента при сохранении списка главных пользователей клиента надо записывать изменения в сторонюю CRM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медиаданные</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/compoments/media/</guid>
      <description>Что такое и где используются? Контент любых файлов как правило плохо хранить прямо в базе данных, так как это вызывает дополнительную нагрузку на хранение, репликацию, очистку, vacuum (для postgres), выборку данных (если у вас БД не с колоночным хранением).
Поэтому в мете есть специальное API для работы с файлами. По сути вся работа сводится к тому, чтобы на интерфейсе через форму или на сервере через metasdk загрузить данные, а потом на интерфейсе их показать или получить на бекенде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тикеты</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/ticket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/compoments/ticket/</guid>
      <description>Таблицы  issue: Непосредственно сами тикеты. Основная таблица issue_entity: Сущности, доступные для выбора &amp;ldquo;категории&amp;rdquo; тикета при создании. Тип объекта, в рамках которого делается тикет. Например тикет может быть по клиенту, медиаплану, сотруднику issue_field: Доп. поля, которые можно навешивать потом на типы тикетов issue_logwork: Трекинг времени по тикетам issue_msg: Комментарии к тикетам, приложенные файлы issue_priority: Справочник приоритетов тикетов issue_status: Справочник статусов тикетов issue_type: Справочник типов тикетов, Тут настраивается доступность типов тикетов для issue_entity, доступность основных или доп полей  Управляющие функции БД Пользовательские функции для изменения бизнес логики отмечены жирным шрифтом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смарт-формы</title>
      <link>https://developers.devision.io/meta/compoments/smart_forms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://developers.devision.io/meta/compoments/smart_forms/</guid>
      <description>Мотивация Довольно часто нужно нарисовать типовую форму для добавления или редактирования строки таблицы Логированиче через ObjectLogService будет выполнено автоматически, а значит и Шина сможет принять событие, если будет нужно.
Автоматическая генерация формы Форма генерируется по внутреннним правилам, но подвигать контролы можно через их позициии в списке fields в yaml файле или атрибут order, но даже это не гарантирует, что они выстроятся в нужном вам порядке - мета сортирует блоками в соответствии со внутренними правилами.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
